巴菲特裸體時現靈感 50億大手買美國銀行 9年大賺200億

巴菲特在2011年美國主權債務危機期間向美國銀行（Bank of America，美股代號：BAC ）大手投資50億美元，除幫助了當時陷入財困的美銀，亦成為了股神投資生涯最賺錢的交易之一。

浸浴悟出50億美元交易
據《財富》報導，在2011年8月，巴菲特在浸浴時回想對美國運通（American Express）及Geico的投資，並在開始尋找下一件「肥豬肉」時想到了美國銀行。

巴菲特隨即打電話到美銀電話服務中心，試圖聯絡美銀行政總裁Brian Moynihan，但遭工作人員拒絕其請求。Brian Moynihan其後在接受彭博訪問時回憶事件指：「巴菲特當時要求與我交談，但傳呼中心不可能把所有人電話都轉駁到行政總裁的電話上。」

後來巴菲特與Brian Moynihan終於建立對話，並提出了想投資美銀的想法。不過，一開始Brian Moynihan拒絕了巴菲特並指「美國銀行不缺錢」。

巴菲特解釋道，若美銀接受其投資，他的錢能夠提供穩定性及作緩衝的作用。Brian Moynihan在考慮過後決定接受股神的投資，兩人在首次對話後不足24小時就已經簽訂了合約。

50億現金換等值優先股
Brian Moynihan雖說「美國銀行不缺錢」，不過口裡說不，身體卻很誠實，其實美國銀行在2008年金融危機後一直背負高達100億美元的債務，巴菲特的投資對美銀來說猶如「及時雨」一樣。

2011年，股神以優先股形式向該行提供50億美元資金，該批優先股證券享有較普通股優先的權利，但在清盤時較債券遲獲得賠償。巴菲特的優先股收益率為6%，並且附帶認股權證，可在10年內（即2021年之前）隨時以每股7.14美元定價買入7億股美銀股票。

賺3億美元息後再加持
2017年，美國銀行通過聯儲局壓力測試後提高股息，將年度股息上調至每股0.48美元，高於巴菲特手上優先股6%的收益率，即0.44美元基本股息。巴菲特隨即將所有的優先股換成7億股普通股，單單收息都已經收了逾3億美元。

股神其後三度增持美銀，粗略估計巴菲特至今從美銀行的持倉中未套現的回報逾198.9億美元，若算上股息，其估計收益為227.5億美元。現時來說，巴郡是美銀最大的股東；而繼蘋果後，美銀成為巴郡第二大持倉的公司。

股神後來股東大會指，在投資美銀後一直花時間在浴缸浸浴，但未有新的投資思緒出現，更笑言自己需要換個浴缸或者換個市場投資。

靠關係 普通人點同ceo傾
睇下算數
有冇人put hsbc

首先你要有五十億

我得$50

男人射一次精都係得10億左右

本多終勝

打熱線電話搵ceo

仲要係美金

9年賺$200

我日日都裸體 點解仲未發達

$50HKD 可以買0. 幾多股？窮人賺4倍既機會都冇

巴菲特隨即打電話到美銀電話服務中心，試圖聯絡美銀行政總裁Brian Moynihan，但遭工作人員拒絕其請求。Brian Moynihan其後在接受彭博訪問時回憶事件指：「巴菲特當時要求與我交談，但傳呼中心不可能把所有人電話都轉駁到行政總裁的電話上。」

聽電話個條友以為俾人玩電話

我知美銀缺100億
我可以比50億佢解決佢危機

然後我又可以低價買
又有高息
阿婆都知佢危機解除會升返

講真, 你同我都做到
首先要有50億美金

香港果班7頭就要買恒大

前題係唔執粒

連登仔三大法門，收息股，舊經濟股，廢老巴菲特
一定drop to zero

3度增持美銀果繼下唔駛錢？
50+x+y+z+收息=200

果然係做大事
就算你急到瀨都要扮唔係搵緊廁所

講到咁易
咁多基金有錢, 點解得巴菲特扑中

連登仔日日都諗自己有個本就可以一夜致富
但人地個五十億咪又係自己眼光搵番黎
連登仔唔係無本，係無本事姐

呢啲打飛機文
本身就睇住盤數 用晒大堆預測 只係放個小休沖個涼個人諗嘢放鬆做決定

你拎住50億 可能未必會做呢啲投資 但佢唔係得五十億 加上巴郡係做呢啲 你估入面班人只係好似老散咁睇住個價上上落落諗緊幾時放咩

睇吓廢老父母先
都唔會衰過香港大部份公屋細路嘅起步點
唔好話公屋 中產隨時都贏

我無話易
不過我有50億美金我都做到咁解